唔計政治因素, 洋紫荊可唔可以代表香港?

除咗🇭🇰唔受歡迎

抽氣扇上面嗰枝唔係洋紫荊 係紫荊

唔係不嬲都係香港嘅市花嚟嘅咩？

你快d去改左維基佢啦
佢錯你啱呀

盧氏小樹蛙

無花可以代表香港

可以呀
一樣係冇下一代

《區旗及區徽條例》附表1
[第2及5條]
中華人民共和國香港特別行政區區旗規格
區旗的形狀、顏色兩面相同，旗上紫荊花兩面相對。為便利計，本附表僅以旗桿在左之一面為說明之標準。對於旗桿在右之一面，均應對應製作。

I.區旗旗面為紅色，其色度值以中華人民共和國國旗紅為標準。區旗旗面呈長方形，其長與高為三與二之比，區旗旗面中繪有一朵白色動態五瓣紫荊花，其外圓直徑為區旗旗高的五分之三。各花瓣圍繞區旗旗面中心點順時針平均排列，在每片花瓣中均有一顆紅色五角星及一條紅色花蕊，紫荊花中心點位於區旗旗面中心，旗桿套為白色。區旗圖案見圖1。

所以咪叫你快d去改左佢囉

點解我要聽你講？

香港茶？

本港法例如有爭議，以英文版為准？

白蘭花

洋紫荊沒有自然繁殖能力

香港法例第1章 《釋義及通則條例》
9.中英文字和詞句
條例英文本內的中文字和詞句，按中國語文和風俗解釋，而條例中文本內的英文字和詞句，則按英國語文和風俗解釋。

10B.兩種法定語文本條例的釋疑
(1)條例的中文本和英文本同等真確，解釋條例須以此為依據。
(2)條例的兩種真確本所載條文，均推定為具有同等意義。
(3)凡條例的兩種真確本在比較之下，出現意義分歧，而引用通常適用的法例釋義規則亦不能解決，則須在考慮條例的目的和作用後，採用最能兼顧及協調兩文本的意義。

=============================
Instrument A602 Regional Flag and Regional Emblem Ordinance
Schedule 1
[ss. 2 & 5]
Specifications for the Regional Flag of the Hong Kong Special Administrative Region of the People's Republic of China
The shape and colour on both sides of the regional flag are identical. The bauhinia design on both sides are identical. For the sake of convenience, only the specifications for the regional flag with the pole standing on its left are listed below. As regards the side of the regional flag with the pole standing on its right, it must be correspondingly produced.

I.The regional flag is in red, the chrominance value of which is identical with that of the national flag of the People’s Republic of China. The regional flag is rectangular in shape with its length/height ratio being 3 to 2. At the centre of the regional flag is a white 5-petal bauhinia in swaying motion. The diameter of its outer circle is 3/5 of the regional flag’s height. The petals are evenly arranged round the central point of the regional flag in a clockwise direction. Each petal bears a red 5-pointed star and a red style. The centre of the bauhinia lies on the central point of the regional flag. The case of the pole is in white. The design of the regional flag is shown in Figure 1.

===================================
換言之 香港法例入面 bauhinia = 紫荊
抽氣扇旗 毫無疑問 同時又係「紫荊花」又係「bauhinia 」 但唔係「洋紫荊」又唔係「Cercis chinensis」

少年，你嘅解釋令我好煩惱，可否再解釋下

維基有寫，可能咁樣易明啲：

香港法例第一章：中英文本所載條文要推定為有同等意義
香港法例第六零二章：
中文本：區旗上有紫荊花
英文本：The design of regional flag is bauhinia
換言之 香港法例上紫荊花=bauhinia 但唔係洋紫荊又唔係 cercis chinensis
常識：紫荊花 = cercis chinensis ≠ 洋紫荊 or bauhinia
香港法例：紫荊花 = bauhinia ≠ cercis chinensis or 洋紫荊

1997年之前法例係點寫？

市政局嗰枝重靚
(%E9%A6%99%E6%B8%AF)